**莫力达瓦达斡尔族自治旗**（）是[中国](../Page/中国.md "wikilink")[内蒙古自治区](../Page/内蒙古自治区.md "wikilink")[呼伦贝尔市下属的一个](../Page/呼伦贝尔市.md "wikilink")[自治旗](../Page/自治旗.md "wikilink")，面积為10985平方公里，人口約29万。

## 簡介

該旗為[达斡尔族為主的自治旗](../Page/达斡尔族.md "wikilink")，也是全國唯一的達斡爾族自治旗。該旗位於內蒙古呼倫貝爾的最東部，[嫩江西岸](../Page/嫩江.md "wikilink")，境内有[尼尔基水利枢纽](../Page/尼尔基水利枢纽.md "wikilink")，北部是[大興安嶺山脈](../Page/大興安嶺.md "wikilink")，中部則為低山丘陵地。該區除了發展農牧業之外，近年的太陽能利用，頗為先進，另外，也積極發展觀光業。

## 行政区划

下辖以下[乡级行政区划](../Page/乡级行政区划.md "wikilink")\[1\]：。

## 参考资料

[莫力达瓦达斡尔族自治旗](../Category/莫力达瓦达斡尔族自治旗.md "wikilink")
[呼伦贝尔/自治旗](../Category/内蒙古自治区的旗.md "wikilink")
[旗/自治旗](../Category/呼伦贝尔县级行政区.md "wikilink")

1.